【不檢控梁振英】大律師公會質疑律政司違慣例 不諮詢獨立意見

律政司上星期宣布不起訴前特首梁振英，作決定前未委聘外來大律師提供獨立法律意見。大律師公會今日發表聲明，質令律政司今次的做法有違過去慣例，「不禁令人懷疑，是次事件中的決定是否不受任何政治考量所影響，尤其考慮到梁振英先生現正擔任全國政協副主席一職」，促請律政司尋求獨立大律師的意見後，重新檢視決定，釋除公眾疑慮。

大律師公會在聲明中指，律政司以往在涉及高級官員和政治敏感的案件中，慣常做法是會先尋求獨立大律師意見，今次做法有違過程慣例，難免令人懷疑決定是否受政治考量影響。而任何對律政司檢控決定的懷疑，「會無可避免地削弱公眾對刑事司法制度及對法治的信心」。

律政司 遲下地鐵都close file